<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<doc>
    <meta>
        <titulo>TPC2: Criação de um servidor de páginas web e de um conversor de json para html</titulo>
        <data>2022-02-26</data>
        <autor>
            <id>PG47325</id>
            <nome>João Paulo Ribeiro Pereira</nome>
        </autor>
        <uc>
            <sigla>RPCW</sigla>
            <nome>Representação e Processamento de Conhecimento na Web</nome>
        </uc>
    </meta>
    <resumo>
        <p>Este trabalho consiste em recolher dados de um dataset em JSON e gerar páginas html (localhost:7777/filmes/fX) para cada registo nele presente.</p>
        <p>Os registos representam filmes, com a indicação do título, ano, géneros e elenco.</p>
        <p>Depois de gerar as páginas web foi necessário implementar um servidor para as servir sempre que fossem pedidas.</p>
        <p>Adicionalmente, foi criada uma página geral (localhost:7777/filmes), com todos os filmes existentes no dataset ordenados por ordem alfabética.</p>
        <p>Estes filmes contêm uma hiperligação para a página correspondente.</p>
        <p>Como trabalho opcional, decidi gerar uma página html para cada ator (localhost:7777/atores/aX) que pudesse ocorrer em qualquer dos filmes.</p>
        <p>Da mesma forma que a página geral de filmes, foi também criada uma página de atores (localhost:7777/atores), ordenados alfabeticamente, e com a hiperligação para a sua página correspondente.</p>
        <p>A página de cada ator indica o seu nome, e os filmes onde participa, todos estes com hiperligação para a sua página.</p>
        <p>Foi utilizada a referência do W3.css para as páginas html.</p>
        <p>Todo o html gerado é criado dentro de uma diretoria (/generatedHtml), que se não existir é criada na hora.</p>
        <p>Adicionalmente foi criada uma página index.html que é a página principal, deve ser aberta em primeiro lugar para facilitar a navegação pelo resto das páginas.</p>
        <p>Contém hiperligações para as páginas gerais de filmes e de atores.</p>
    </resumo>
    <resultados>
        <resultado>
            <url>conversorHtml.py</url>
            <texto>Script em Python que converte os registos do ficheiro JSON em páginas HTML</texto>
        </resultado>
        <resultado>
            <url>index.html</url>
            <texto>Página principal do site</texto>
        </resultado>
        <resultado>
            <url>dataset.json</url>
            <texto>Dataset com registos de filmes</texto>
        </resultado>
        <resultado>
            <url>fileserver.js</url>
            <texto>Servidor em JavaScript, que responde aos pedidos feitos pelos clientes.</texto>
        </resultado>
    </resultados>
</doc>